{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_067018",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "백범 김구 혈의 일괄"
    },
    "text": "白凡金九が1949年6月26日、私邸のソウル京橋荘(史跡)で陸軍砲兵少尉の安斗姫(アン·ドゥヒ)が撃った銃弾に暗殺された時に着ていた衣服です。全部で8種10点で、チョッキ赤参(1点)、チョゴリ(1点)、チョッキ(1点)、改良速古着(1点)、ズボン(1点)の上·下衣とデニム(2点)、靴下(2点)、改良アームカバー(1点)となっています。程度の差はありますが、すべての衣服に血痕があり、チョッキョクサムとチョゴリには弾痕も残っています血痕が最も多く残ったチョッキ赤参、チョゴリ、チョッキは左肩の部位が切開された状態で、チョッキ赤参とチョッキの胸の部分の一部の生地は切れているが、これは銃撃後の応急処置のために服を切開したためと見られる。上下の5点のうち、ズボンを除けばすべて改良された韓服です。上着は中からベスト赤三→チョゴリ→ベストの順で、下衣は改良速古衣→ズボンの順で着用したものですチョッキ赤参(チョッキに袖をつけて着た改良韓服)は、前の葉が右に開く単衣で、貝のボタン4個、ポケット3個が付いています。素材は9足半裸です。右胸の部位、左袖の排痰器と下腹部の一部、内側の背中の部分、後ろの左側全体に生地が見えないほど大量の血痕が残っています。チョゴリもやはり膿の代わりにボタンで開けられるよう改良されたもので、素材は表地が生絹、裏地が老方珠ですチョッキ赤参のような部位に血痕が残っていますが、程度は弱い方です。ベストは洋服のベストと同じ形の重ねベストです。3つのポケットが付いており、5つのボタンの跡が残っていますが、ボタン(銀ボタン)は別途保管されている。素材は表地9足壺、裏地は老方舟です。前の道の左下腹部と右胸部、後の道の左側部分、内側などの部位に血痕が多いです。ズボンは一般的な男性用韓服ズボンで二重ズボンで、素材は表地9足項羅、裏地は老方舟です前後のあちこちに血痕が残っています。改良速古着はパンツの中に着る下着で、粗い絹で作った単ズボンです。前面の左側と裏面の右側の一部に血痕があります。その他、デニムはチョゴリの生地と同じ生主素材で4ヶ所に血痕があり、靴下は茶色の綿靴下で足の甲の部位に血痕が見える。改良アームカバーは袖に重ねて使用した黒褐色のアームカバーで、素材は綿または人絹と推定されます。やはり血痕と思われるシミがあります",
    "QA": [
        {
            "question": "金九が暗殺された時に着ていた衣服の種類は何ですか？",
            "answer": "チョッキ赤参、チョゴリ、チョッキ、改良速古着、ズボンの上・下衣とデニム、靴下、改良アームカバーの8種10点です。"
        },
        {
            "question": "金九が暗殺された時に着ていた衣服にはどのような血痕が残っていましたか？",
            "answer": "チョッキ赤参、チョゴリ、チョッキには左肩の部位が切開された状態で血痕があり、チョッキ赤参とチョッキの胸の部分の一部の生地は切れていました。"
        },
        {
            "question": "チョッキ赤参とはどのような衣服ですか？",
            "answer": "チョッキ赤参は前の葉が右に開く単衣で、貝のボタン4個、ポケット3個が付いています。素材は9足半裸です。"
        },
        {
            "question": "チョゴリとはどのような衣服ですか？",
            "answer": "チョゴリはボタンで開けられるよう改良された膿の代わりにボタンで開けられるよう改良されたもので、素材は表地が生絹、裏地が老方珠です。"
        },
        {
            "question": "ベストとはどのような衣服ですか？",
            "answer": "ベストは洋服のベストと同じ形の重ねベストで、3つのポケットが付いています。素材は表地9足壺、裏地は老方舟です。"
        },
        {
            "question": "ズボンとはどのような衣服ですか？",
            "answer": "ズボンは一般的な男性用韓服ズボンで二重ズボンで、素材は表地9足項羅、裏地は老方舟です。"
        },
        {
            "question": "改良速古着とはどのような衣服ですか？",
            "answer": "改良速古着はパンツの中に着る下着で、粗い絹で作った単ズボンです。"
        },
        {
            "question": "デニムとはどのような衣服ですか？",
            "answer": "デニムはチョゴリの生地と同じ生地素材で、4ヶ所に血痕があります。"
        },
        {
            "question": "靴下とはどのような衣服ですか？",
            "answer": "靴下は茶色の綿靴下で、足の甲の部位に血痕が見えます。"
        },
        {
            "question": "改良アームカバーとはどのような衣服ですか？",
            "answer": "改良アームカバーは袖に重ねて使用する黒褐色のアームカバーで、素材は綿または人絹と推定されます。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 712,
        "QA": 494
    }
}